【左到癡哂線】13名市長聯署 促政府設立更多收容所接收難民

13名市長聯署 促政府設立更多收容所接收難民

歐洲難民潮持續，大量非法移民在街頭搭建帳幕聚居，嚴重影響社區民生和衞生。以法國巴黎市長伊達爾戈為首的13名市長，上周三（23日）向政府發出公開信，要求當局為政治庇護申請人提供更多收容所。

公開信指，國內主要大城市正面對難民湧入問題，在人道上他們處於困境，對區內社會也造成騷擾。由於政府收容中心位置有限，非法移民往往在街角搭帳幕聚居。目前在巴黎北面城邊，已有1400名難民住在帳幕。

有組織統計，只有一半難民可暫住在政府收容所。有援助組織表示，希望在未來4年為難民找到4萬個新床位。根據難民局統計，去年在法國政治庇護申請人多達122743，增加了22%。

駐法國記者呂靜儀報道

去年收逾12萬政庇申請 阿富汗人佔最多

法國去年超過12.3萬人申請政治庇護，與前一年相比增加了22.7%，最多的申請者來自阿富汗。當局共批准4.6萬人的申請。

阿富汗人佔最多，達1.03萬個申請，與2017年相比上升了55%。2018年在阿富汗有最多平民被殺害，有3804人喪生與極端回教組織塔利班和伊斯蘭國（IS）活動有關。

2017年政庇申請人最多來自阿爾巴尼亞，在2018年數量下降27.6%，共有9683申請人。格魯吉亞申請人則大幅增加，去年共有7005人，增幅為256%。敍利亞申請人數量下降了2成，蘇丹申請人數量則減少5%。

去年政庇首次申請人，包括有成年人陪同的未成年人士，數量升至114226。另有9399人申請重新審核或重開檔案。

駐法國記者呂靜儀報道

法蘭西不如改名啦。而家叫法蘭西斯坦算啦

就黎恐襲變週年活動

少女光天化日在火車上遭強姦 周圍無人舉報

法國南部艾斯普羅旺斯地區一名15歲少女，本月中乘搭火車時，竟於光天化日下在車上遭強姦，據報雖然當時列車上有巡警，周圍也有其他乘客，但卻無人舉報。少女翌日報警，最後警方拘捕一名疑犯。

事發於17日下午，受害人在當地一列跨區火車上遭人強姦，她當時的車程只有14分鐘。期間火車上有巡邏警員，也有報道指她出事位置周圍有其他乘客，但無人舉報。

受害人翌日與家人報警。一名28歲男子隨後在馬賽被捕。警方利用車站監察系統的片段和交通卡記錄鎖定該疑犯。鐵路公司內部也就事件展開調查，形容罪行「可怕」。它表示當時火車上有3名警員，但不在罪行發生的車卡。

據統計在2017至2018年之間，有關馬賽-艾斯普羅旺斯行車線的罪案舉報數量下降了超過4成。鐵路公司計劃重組監察人員工作，以確保乘客安全。

駐法國記者呂靜儀報道

無講人種
無講國籍
無種膚色
大家自己估 ...

法國玩完

d歐洲既精英最後會比人迫走哂去美國, 然後美國就會好似world war z咁起牆, d難民攻入黎直接用火燒
左膠大愛撚沒路

歐洲一早沉撚左淪
得返波蘭..俄佬果堆

全部驅逐啦仲收,傻閪

大愛左狗

香港報紙（唔計SCMP）除咗中台之外，幾時開始有人駐外

學侵侵咁樣，班市長咁鐘意收容，就係佢哋個市長嘅屋企同班有錢佬豪宅附近起開放式收容所，俾班“難民”自由出入居住。

細個做留學生賣字試過俾報社叫駐美記者

間報館咁無恥

唔算無恥
以前個社會冇咁刻薄
俾個名你chok CV又好
都會對你申請各樣文件負責

依種人咪最勁講風涼話

佢地聯署話收多啲難民就左膠姐，家陣成街都係難民
佢地無地方住又搞到四圍都亂
不如比個地方group埋佢地仲易啲管理

乜都話左膠

咁都左膠？ 好明顯只係越南船民既集中營番板
你寧願香港而家d 南周圍走定起個集中營？

大佬啊，唔該你吔參考下德國啦
屌你老母，收晒啲難民入嚟，搞撚到德國治安幾差有眼睇啦
搶劫又強姦乜都做齊

咁不如我哋先重溫呢條左膠市長過去嘅言論, 再諗下呢個越積越大鑊嘅問題係邊個有大責任去做成:

尊重難民的需求，國家有法律也有責任接待難民，包括安排住宿和相關行政工作

市長在信中談到，這500名無身份者大多是身體有病或殘疾人士，老人無人照料甚至無法返回原籍國等特殊情況。他們若能獲得正式居留的話，將擁有與法國人同樣的社會補助金等。
但係
面對法國近年的經濟危機、財政赤字和失業人口不斷增加的局面，無身份者找工作更是難上難。據統計今年冬天有近3500名無證人員在巴黎地鐵站或街頭過冬。

送多段新聞
正在中國訪問的巴黎市長伊達爾戈（Anne Hidalgo）5月27日在北京一場媒體見面會上表示，將推動巴黎繼續成為中國遊客高度信任的旅遊目的地，用最好的條件歡迎和接待中國遊客。

駐法國記者
咁撚揼本